<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Društvo general Rudolf Maister Kranj</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Društvo general Rudolf Maister Kranj</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>si-sl</language>
    <copyright>DGRM Kranj</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Nov 2023 11:25:05 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Spominska obeležja med Kranjem in Podkorenom, povezana z bojem za severno mejo</title>
      <link>/objave/2023-11-02_spominska_obelezja/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2023-11-02_spominska_obelezja/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Razstava o Rudolfu Maistru in bojih za severno mejo na OŠ Šenčur od 17. do 27. oktobra 2023</title>
      <link>/objave/2023-10-17_razstava_os_sencur/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2023-10-17_razstava_os_sencur/</guid>
      <description>Od 17. do 27. oktobra 2023 je DGRM Kranj na Osnovni šoli Šenčur postavilo razstavo Zveze društev general Maister o življenju in delu generala Rudolfa Maistra ter bojih za severno mejo &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predavanje in strokovna ekskurzija DGRM Kranj z naslovom »Jeseniški trikotnik«</title>
      <link>/objave/2023-10-14_ekskurzija/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2023-10-14_ekskurzija/</guid>
      <description>Društvo general Rudolf Maister Kranj je 6. 10. 2023 v prostorih Dijaškega in študentskega doma v Kranju za člane društva organiziralo predavanje upokojenega brigadirja SV Janeza Kavarja, 14. 10. 2023 pa z njegovim strokovnim vodstvom  ekskurzijo po Gorenjski in v Vrbo na Koroškem z naslovom »Jeseniški trikotnik«. Na strokovni ekskurziji so bila ob vseh pomnikih udeležencem ponovno predstavljena podrobna pojasnila o posameznih osebnostih, dogajanjih in zgodovinskih dejstvih &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generala Maistra zadnja pot po slovenski zemlji (objava v časniku Jutro 28. 7. 1934)</title>
      <link>/objave/2023-07-27_objava_jutro/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2023-07-27_objava_jutro/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26. julija 1934 je umrl general Rudolf Maister</title>
      <link>/objave/2023-07-26_obletnica_smrti/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2023-07-26_obletnica_smrti/</guid>
      <description>V Mariboru so pripravili mrtvaški oder v veži mestnega magistrata, kjer se je od njega poslovilo več kot deset tisoč Mariborčanov in okoliških prebivalcev. &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Položitev lovorovega venca na spominsko ploščo na Prešernovem gledališču 27. 6. 2023</title>
      <link>/objave/2023-07-06_spominska_plosca/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2023-07-06_spominska_plosca/</guid>
      <description>V programu DGRM Kranj za letošnje leto smo načrtovali, da bomo spominsko ploščo očistili in obnovili &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Razstava o Rudolfu Maistru in bojih za severno mejo na OŠ Naklo od 11. 4. do 25. 4. 2023</title>
      <link>/objave/2023-05-11_razstava_os_naklo/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2023 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2023-05-11_razstava_os_naklo/</guid>
      <description>Od 11. aprila do 25. aprila 2023 je DGRM Kranj na Osnovni šoli Naklo postavil razstavo o življenju in delu generala Rudolfa Maistra ter bojih za severno mejo, ki jo je pripravila Zveza društev general Maister v sodelovanju z Vojaškim muzejem SV &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kratek video z ekskurzije DGRM Kranj v Tržič, na prelaz Ljubelj in v Borovlje</title>
      <link>/objave/2023-03-26_ekskurzija-video/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2023-03-26_ekskurzija-video/</guid>
      <description>Na voljo je kratek video z ekskurzije, ki smo jo v Društvu general Rudolf Maister Kranj organizirali  11. 11. 2022 v spomin na boje za severno mejo na širšem območju Borovelj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negujejo spomin na generala Rudolfa Maistra</title>
      <link>/objave/2022-11-25_gglas-copy/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2022-11-25_gglas-copy/</guid>
      <description>Članek o podelitvi zlatih znakov združenja Maistrovih društev v časopisu Gorenjski Glas &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skupščina DGRM Kranj 16. 3. 2023</title>
      <link>/objave/2023-03-16_letna_skupscina/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2023-03-16_letna_skupscina/</guid>
      <description>Člani Društva general Rudolf Maister Kranj so se 16. 3. 2022 popoldan zbrali v Hotelu Elegans na Brdu na redni letni Skupščini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Branili severno mejo</title>
      <link>/objave/2022-11-25_gglas/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2022-11-25_gglas/</guid>
      <description>Članek o ekskurziji Društva general Rudolf Maister Kranj v časopisu Gorenjski Glas &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Govor predsednika DGRM Kranj na proslavi ob državnem prazniku dan Rudolfa Maistra na Maistrovem trgu v Kranju dne 23. 11. 2022</title>
      <link>/objave/2022-11-23_2_dan-rd-govor/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/objave/2022-11-23_2_dan-rd-govor/</guid>
      <description>Spoštovani! Današnji dan je šele leta 2005 postal državni praznik. Danes slavimo obletnico začetka odločnih in uspešnih akcij Rudolfa Maistra, s katerimi je 23. novembra 1918 in kasneje z boji za severno slovensko mejo slovenskemu narodu zagotovil ozemeljsko celovitost, predvsem pa  to, da sta Maribor in Štajerska pripadla in ostala v domovini &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proslava ob dnevu Rudolfa Maistra</title>
      <link>/objave/2022-11-23_1_dan-rd-proslava/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/objave/2022-11-23_1_dan-rd-proslava/</guid>
      <description>Društvo general Rudolf Maister Kranj je v sodelovanju z Mestno občino Kranj in z Gimnazijo Kranj po letu 2019 ponovno pripravilo slovesnost ob tem državnem prazniku &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ekskurzija DGRM Kranj v Tržič, na prelaz Ljubelj in v Borovlje</title>
      <link>/objave/2022-11-14_ekskurzija/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2022-11-14_ekskurzija/</guid>
      <description>V Društvu general Rudolf Maister Kranj smo 11.11.2022 organizirali ekskurzijo v spomin na boje za severno mejo na širšem območju Borovelj &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Razstava o Rudolfu Maistru v Dijaškem in študentskem domu v Kranju od 10. do 21. oktobra 2022</title>
      <link>/objave/2022-10-21_razstava_dsd/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2022-10-21_razstava_dsd/</guid>
      <description>Od 10. do 21. oktobra 2022 je priložnostna razstava o generalu Rudolfu Maistru gostovala v prostorih Dijaškega in študentskega doma Kranj. Ob otvoritvi razstave sta povabljene nagovorila ravnateljica Judita Nahtigal in vzgojitelj mag. Aleš Žlebnik. Tako je bilo omogočeno dijakom, študentom, učencem sosednjih šol in skupnosti omogočiti vpogled v življenje in delo tega vizionarja, ki je poleg vseh področij ustvarjanja lahko imenovan tudi kot začetnik slovenskih oboroženih sil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Razstava o zgodovinskih dogodkih in dejanjih Rudolfa Maistra na OŠ Križe od 26. 9. do 7. 10. 2022</title>
      <link>/objave/2022-10-17_razstava_os_krize/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2022-10-17_razstava_os_krize/</guid>
      <description>V dneh od 26. septembra do 7. oktobra 2022 smo v Osnovni šoli Križe gostili razstavo o generalu Rudolfu Maistru v sodelovanju z Društvom generala Rudolfa Maistra Kranj. Potujočo razstavo je pripravila Zveza društev generala Maistra Ljubljana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26. julij - dan smrti generala Maistra</title>
      <link>/objave/2022-07-26_dan_smrti_gm/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2022-07-26_dan_smrti_gm/</guid>
      <description>Dan smrti generala Maistra smo v DGRM Kranj obeležili s prižiganjem sveče in položitvijo šopka pri njegovem doprsnem kipu na Maistrovem trgu v Kranju, Mestna občina Kranj pa je pod kip položila lovorov venec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Objava zapisnikov skupščin</title>
      <link>/objave/2022-07_zapisnika/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2022-07_zapisnika/</guid>
      <description>V zavihku &amp;ldquo;Program&amp;rdquo; spletne strani sta objavljena Zapisnik redne letne in volilne skupščine z dne 24. 3. 2022 in Zapisnik korespondenčne skupščine od 21. do 25. 6. 2022 za spremembo 2. člena statuta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Program dela Društva general Rudolf Maister Kranj za leto 2022</title>
      <link>/objave/2022-03_program/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2022-03_program/</guid>
      <description>V zavihku &amp;ldquo;Program&amp;rdquo; spletne strani je objavljen program dela Društva general Rudolf Maister Kranj za leto 2022.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volilna skupščina DGRM Kranj 24. 3. 2022</title>
      <link>/objave/2022-03-24_volilna_skupscina/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2022-03-24_volilna_skupscina/</guid>
      <description>Člani Društva general Rudolf Maister Kranj so imeli 24. 3. 2022 v hotelu Elegans na Brdu letno in volilno skupščino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skupna seja upravnega odbora in nadzornega odbora društva</title>
      <link>/objave/2022-03-15_seja/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2022-03-15_seja/</guid>
      <description>Upravni odbor in nadzorni odbor Društva general Rudolf Maister Kranj sta imela 15. marca 2022 skupno sejo v prostorih Gostilne Benedik v Stražišču.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proslava ob dnevu Rudolfa Maistra</title>
      <link>/objave/2021-11-23_proslava/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2021-11-23_proslava/</guid>
      <description>Danes sta ob državnem prazniku dan Rudolfa Maistra na Maistrovem trgu v Kranju položila venec k njegovemu spomeniku župan Mestne občine Kranj Matjaž Rakovec in predsednik Društva general Rudolf Maister Kranj mag. Janez Tavčar.
Tudi letošnje leto zaradi epidemioloških razmer ni bilo mogoče pripraviti spominskega govora in krajšega kulturnega programa v sodelovanju z Gimnazijo Kranj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maistrova razstava na Gimnaziji Kranj</title>
      <link>/objave/2021-11-03_razstava_gimkr/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2021-11-03_razstava_gimkr/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Društvo general Rudolf Maister Kranj v letu 2020</title>
      <link>/objave/2020-12-26_maistrov_glas/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Dec 2020 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2020-12-26_maistrov_glas/</guid>
      <description>Objava v Maistrovem glasu decembra 2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voščilo</title>
      <link>/objave/2020-12-20_voscilo/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2020-12-20_voscilo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proslava ob dnevu Rudolfa Maistra</title>
      <link>/objave/2020-11-23_proslava/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2020-11-23_proslava/</guid>
      <description>Državni praznik, dan Rudolfa Maistra, praznujemo v Sloveniji v spomin na njegov boj za severno slovensko mejo od leta 2005. Danes smo se mu na Maistrovem trgu v Kranju ob državnem prazniku poklonili tako, da sta predsednik Društva general Rudolf Maister Kranj mag. Janez Tavčar in župan MO Kranj g. Matjaž Rakovec v spremstvu nekaterih članov društva položila venec k njegovemu spomeniku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sporočilo članicam in članom Društva general Rudolf Maister Kranj</title>
      <link>/objave/2020-11-10_sporocilo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2020-11-10_sporocilo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skupna seja upravnega odbora in nadzornega odbora društva</title>
      <link>/objave/2020-10-08_seja/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2020-10-08_seja/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Program aktivnosti društva za leto 2020</title>
      <link>/objave/2020-04_program/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2020-04_program/</guid>
      <description>Predhodno izdelani program aktivnosti je upravni odbor zaradi ukrepov pandemije v letošnjem prvem polletju  omejil na predvidene najvažnejše naloge, ki jih bo še možno izvesti do konca leta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proslava ob dnevu Rudolfa Maistra</title>
      <link>/objave/2019-11-21_proslava/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2019-11-21_proslava/</guid>
      <description>Proslava ob dnevu Rudolfa Maistra 21. 11. 2019. Slavnostni govornik je bil mag. Franci Rozman, član društva in dolgoletni ravnatelj Gimnazije Kranj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Predstavitev knjige Stražarji Karavank v Mestni knjižnici Kranj</title>
      <link>/objave/2018-11-29_predstavitev/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2018-11-29_predstavitev/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koroška, njihova srčna stvar</title>
      <link>/objave/2018-02-18_gg/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Feb 2018 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>/objave/2018-02-18_gg/</guid>
      <description>Letos mineva sto let od začetka bojev za našo severno mejo. Začel jih je general Rudolf Maister, z njim pa so šli v boj številni slovenski fantje in možje, utrujeni od komaj končane vojne. Med bojevniki so bili tudi Gorenjci. O njih, o njihovem pogumu in domoljubju ter o vlogi Ljubelja je pripovedoval upokojeni brigadir Slovenske vojske Janez Kavar iz Križev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gregor Kastelic: Vojaški dogodki na Koroškem po koncu prve svetovne vojne</title>
      <link>/vojaskidogodki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/vojaskidogodki/</guid>
      <description>#the-canvas { border: 1px solid black; direction: ltr; width: 100%; height: auto; } #paginator{ text-align: center; margin-bottom: 10px; }  Prejšnja stran Naslednja stran &amp;nbsp; &amp;nbsp; Stran:  /     window.onload = function() { var url = &#34;..\/Gregor-Kastelic_Vojaski-dogodki-na-Koroskem-po-koncu-prve-svetovne-vojne.pdf&#34;; var pdfjsLib = window[&#39;pdfjs-dist/build/pdf&#39;]; pdfjsLib.GlobalWorkerOptions.workerSrc = &#39;/js/pdf-js/build/pdf.worker.js&#39;; var pdfDoc = null, pageNum = 1, pageRendering = false, pageNumPending = null, scale = 3, canvas = document.getElementById(&#39;the-canvas&#39;), ctx = canvas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>/kontakt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/kontakt/</guid>
      <description>Predsednik društva Roman Nahtigal
Telefonska številka: 031 392 798
E-naslov: roman.nahtigal@siol.net</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Društvu general Rudolf Maister Kranj</title>
      <link>/drustvo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/drustvo/</guid>
      <description>Društvo general Rudolf Maister Kranj (DGRM Kranj) je pravna oseba zasebnega prava, ki združuje pravne in fizične osebe, potomce Maistrovih borcev, domoljube ter šole in druge ustanove, ki negujejo spomin na zgodovinsko vlogo generala Maistra in borcev za severno mejo.
General Maister in borci za severno mejo so po koncu prve svetovne vojne od novembra 1918 do junija 1919 z akcijami, odločnostjo in hrabrostjo ohranili slovensko narodno ozemlje predvsem pred apetiti s severa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prispevki in članki</title>
      <link>/prispevki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/prispevki/</guid>
      <description>Jože Košnjek: Na Karavankah branili severno mejo (Gorenjski Glas, 10. 12. 2018) (pdf)
Janez Kavar: Tržičan Lojze Ude (Gorenjski Glas št. 7, 2010) (pdf)
Lojze Ude: Boji v Rožu in Ziljski dolini leta 1918/19 (Jeklo in ljudje - Jeseniški zbornik II, 1969, str. 115-182) (pdf)
Matjaž Ravbar: Poročnik Lojze Ude - borec za slovensko severno mejo (pdf)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Program dela Društva general Rudolf Maister Kranj za leto 2023</title>
      <link>/program/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/program/</guid>
      <description>Seje UO za pripravo poročila o delu v letu 2022, programa dela za leto 2023 ter za izvedbo posameznih programiranih nalog (po potrebi),
  letna skupšćina (najkasneje do konca marca),
  sodelovanje delegacije društva na letni skupšćini ZDGM (26. marca v Velenju),
  sodelovanje na sejah UO ZDGM,
  predlaganje, utemeljitev in posredovanje predlogov za priznanja ZDGM (v roku po razpisu),
  postavitev razstave &amp;ldquo;Boji za severno slovensko mejo in general Rudolf Maister&amp;rdquo; v Osnovni šoli Naklo in v Osnovni šoli Šenčur ter predavanje ućencem zadnjih razredov teh šol o generalu Maistru in bojih za severno slovensko mejo (aprila in oktobra),</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statut Društva general Rudolf Maister</title>
      <link>/statut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/statut/</guid>
      <description>Statut Društvo general Rudolf Maister Kranj (pdf)
Aneks k Statut Društvo general Rudolf Maister Kranj (pdf)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stražarji Karavank</title>
      <link>/knjiga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/knjiga/</guid>
      <description>#the-canvas { border: 1px solid black; direction: ltr; width: 100%; height: auto; } #paginator{ text-align: center; margin-bottom: 10px; }  Prejšnja stran Naslednja stran &amp;nbsp; &amp;nbsp; Stran:  /     window.onload = function() { var url = &#34;..\/strazarji-karavank.pdf&#34;; var pdfjsLib = window[&#39;pdfjs-dist/build/pdf&#39;]; pdfjsLib.GlobalWorkerOptions.workerSrc = &#39;/js/pdf-js/build/pdf.worker.js&#39;; var pdfDoc = null, pageNum = 1, pageRendering = false, pageNumPending = null, scale = 3, canvas = document.getElementById(&#39;the-canvas&#39;), ctx = canvas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zapisniki Skupščine in organov društva</title>
      <link>/zapisniki/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/zapisniki/</guid>
      <description>ZAPISNIKI ZA LETO 2022
 Zapisnik redne letne in volilne Skupščine z dne 24. 3. 2022 (pdf) Zapisnik korespondenčne Skupščine od 21. do 5. 6. 2022 za spremembo 2. člena statuta (pdf) Zapisnik 1. skupne seje UO in NO DGRM Kranj dne 15. 9. 2022 (pdf)  ZAPISNIKI ZA LETO 2023
 Zapisnik 2. skupne seje UO in NO DGRM Kranj dne 11. 1. 2023 (pdf) Zapisnik 3. korespondenčne seje UO DGRM Kranj z dne 16.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>